侵習可能G20再見 傳習點名拒見《致命中國》作者納瓦羅

美中貿易戰越演越烈，兩國領袖是否有機會再見，以能坐下來談判，受到關切，在最新傳出川習會可能在阿根廷舉行的G20上出現之後，再傳出，中國國家主席習近平點名，不希望在川習會上看到白宮顧問納瓦羅。綜合媒體報導，美中貿易戰已經讓全球都捲進這個戰役，美中雙方都採取高姿態，想逼對方妥協，本來各方期待美國總統川普跟習近平能在巴布亞新幾內亞APEC峰會上見面，談一下，但目前，川普已決定不參加APEC峰會，改派副總統彭斯與會，無緣舉行川習會；美方再釋出新的訊息，即川習會可能在阿根廷G20峰會期間舉行。

《博聞社》報導，中方已經著手準備G20期間可能的川習會，不過，在現有的中南海幕僚作業中，卻傳出，習近近「非常不希望」在會議上看到白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro），且近乎是執意點名「務必將納瓦羅擋在門外」，要把以致中方正向美方傳達此訊息。

納瓦羅是白宮國家貿易委員會主任，曾著作《致命中國》一書，屬美中貿易戰內的鷹派，強硬降低美國貿易逆差，經常批評中國，美方對中國的制裁政策，今年6月，白宮發布長達65頁的《中共經濟侵略如何威脅美國和全球科技及知識產權》報告書，指控中系統性的發動「經濟侵略」，主要執筆人就被指是Peter Navarro；另外，美副總統彭斯對中國幾近是討檄文的演說稿，「幕後主謀」之一也可能是他，成為習近平最頭痛的人之一。

莊閒不分

死要臉
咁撚厚面皮

掩耳盜鈴

都今時今日支那都係以為自己係皇帝，想接見邊個就接見邊個

美國咁都肯咩

侵侵：咪唔好見

有咩好驚呀

見都得，一定要行君臣禮

人人都應該讀 致命中國

有冇諗過人地根本唔想見你？係老世叫到先冇得 Say No

我諗佢本身都唔出席，咁咪話唔見佢攞返面囉

咁大聲講出黎 侵侵想唔帶埋佢去都唔得啦

人地順佢意都係外交禮儀，廢事搞到咁薑
小支那又真係以為自己號令天下

到你揀架咩？

噉事實支那真係行緊帝制
不過皇帝都有分賢君同昏君嘅

以為自己同緊港共啲太監講野呀

雜總又以前自己係乾隆？

小學生

以為唔見個問題就解決左
依個人係咪成世冇負擔過任何責任

不如估下習種今次會點讓步
睇死佢又係話增購大豆汽車之類